才子又撚狗

架是自己丟（陶傑）

瑞典的兩公一婆毛驢滾街、夜梟嘯墳、白警鎮壓之驚魂巨案，還繼續發酵。維京人平時雖然很左，瑞典國內伊斯蘭難民犯暴力案，傳媒一旦如實報道兇徒種裔，也會被控「種族歧視」；但這一次，電視節目女主持人竟然公開反擊，嘲笑中國人喜歡在名勝景點大便，並模仿當夜中國大媽普通話喧喊之「救命啊」稱為Kill me now，盡顯瑞典白人幽默的一面，令人笑得打跌。當然，你也有權憤怒得七竅生煙。

歐洲日本城市的酒店，接待和見識過的，都在餐廳另開一個偏廳為中國旅行團專區，以免聲浪影響其他非中顧客食慾，不但越來越常見，一些香港朋友，在中國香港特區上網訂住法國五星酒店，被告知他要的那幾天已經客滿。

但當他第二天，先飛往荷蘭，在阿姆斯特丹上網再訂，同一家酒店，同那幾天，卻又有房了。原來酒店的電腦，你由香港傳出網訊，會顯示Hong Kong SAR, China之國家字樣，
答覆是一概客滿，沒有房間。

毛主席說得好：世界上沒有無緣無故的愛，也沒有無緣無故的恨。世上也沒有無緣無故的歧視。西方國家的酒店，若當初把你當做有教養和尊嚴的人，但事後根據統計，凡某國人住過，喧嘩尚事小，房間總不見了電水煲和熱風筒，地毯印滿痰涎和香煙屁股踩滅的黑漬，甚或電視機也抬走，簡直血本無歸，自然也學乖了，電腦顯示某國的訂單，一概謝絕。

最近一位姓陳的香港朋友，上網訂歐洲某城市酒店，遭到拒絕。我教他：試試將那個Chan字，改為英語人的姓氏：Chanty。因為即使Hong Kong SAR，也有幾萬英美澳洲白人僑民，那邊的酒店應該知道。到了Check in再算。朋友照辦，即如願成功。證明歐洲酒店業含蓄得很文明。

姓氏以X Y Z開頭者，英美澳的僱主已經有了戒心，Ching Chong Wong等，難免殃及池魚。黃禍成形，排華日顯，沒有辦法。我只希望新加坡的什麼Tan呀，Lim呀，Teo的，不會也火燒連環船。

但看見荷里活電影Crazy Rich Asians如此賣座，不但看得快樂，戲中的新加坡豪門，又是如此氣派得有品味，楊紫瓊出場，更光芒四射，這就令人稍放心了。

我對擁有了一個新姓氏的香港朋友Chanty說：不是叫你皮膚漂白，也不必告訴我何謂火燒圓明園。Please save me all the bullshit。不，沒有那麼複雜，我討厭政治，身為朋友，哈哈，我只想幫你用最快捷的方式，憑常識，辦妥一件事。
益見一九二二年愛因斯坦遊遠東回來之後，寫日記評論東亞民族優劣的愛因斯坦之目光如炬。

與蝗同行，共享大東亞恥辱圈

6